深水埗擬建全自動化智能停車場 有約200個泊位

運輸署建議在深水埗一幅休憩用地，試驗興建一個全自動化的智能停車場，提供約二百個泊車位。

位於深水埗欽州街和通州街交界這一幅休憩用地，佔地三千四百平方米。當局計劃按照政府一地多用的原則，在地底發展一個提供約二百個車位的智能停車場，以全自動化電腦系統控制的機械裝置存取車輛。這個鄰近富昌邨的停車場上，會有一個園景設計，附有兒童遊樂場和健身區的休憩花園，旁邊會是計劃興建的過渡性房屋。

在不同的智能泊車系統之中，運輸署因應選址的環境限制，初步選定「圓軸垂直升降式」設計，認為運作原理簡單，存取車輛速度快，適合面積細小的地方。運輸署向區議會提交的文件指出，智能泊車系統可以將汽車泊得更緊密，善用有限的空間。

有駕駛人士表示，深水埗區泊車位不足，歡迎政府興建智能停車場，但嫌選址不方便。關注深水埗交通大聯盟表示歡迎政府的計劃，要求盡快交代造價及落成日期。

推下呢啲便民措施咪幾好

諗個班個腦裝屎
向上發展好過 向下知唔知幾撚多問題
痴撚線

舜仔做到野。

又有嘢炒

唉屌咪爭喇
向上發展停車場 然後向下起樓啦

向下發展有咩問題？

🙏🏼拜托唔好用大陸野。

支持 但喺麻煩唔好再貪 同埋唔要大陸嘢

$3000億，中国建築

市區地下停車場大生意黎架喎，香港政府永遠慢人地十幾廿年。日本同支那都有左好耐啦。

留名睇變地下劏車場

即係立體駐車場

係d山番到起 架車唔洗要

人地個設計係預地面做公園，地下做停車場
向上發展，你想個公園擺室內定係擺天台？

水浸？

就係強國要賺我地錢先有呢個idea

TOMICA D 車場咁樣

好過俾領展賺

今次又送錢畀邊間大陸公司呀？5000億定8000億呀

你懂的

遲下發展地下檔房，㩒制排隊等間房升上地面番工

變左蝻既聚腳點